# 超市

## 常见的本地超市
瑞士本国最常见的超市为Migros、Coop 和Denner：

* Migros：瑞士的巨无霸集团Migros 下属的超市，以M、MM 和MMM来标记超市规模，M 越多超市越大。在日内瓦机场和Cornavin 火车站拥有两家一周7天全营业的超市，晚上关闭时间也很晚。Migros 不销售酒精类制品。
* Coop： 瑞士的另一个巨无霸集团，价格相对高一点点。
* Denner：随处可见的小超市，价格相对低廉。

## 超市的自营品牌
Migros 和Coop 都有自己的自营品牌，从食品到日用品皆有所涉及，仅在自家超市销售，通常价格比较实惠。

一个小技巧是，超市通常会把这些自营品牌放在货架比较低的地方，购物的时候多弯弯腰，买菜的时候蹲下来找，总能找到这些（相对）比较便宜的选择。

## 德国超市
近几年德国超市Aldi 和Lidi 也进军瑞士境内，价格相对本地超市更加便宜。

## 网上超市
另外如果喜欢网上购物的话，可以选择Migros 旗下的在线超市[LeShop](https://www.leshop.ch/en/home)，可以选择配送到家或者到Migros 自己的PickMup 自提点。虽然价格并不占优，但不失为一个比较便利的选择。

## 跨境购物
去法国边境的家乐福购物，是应对本地超市高物价的一个常见方案。

